<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iritzia - David Salinas-Armendariz</title>
	<atom:link href="https://salinas-armendariz.com/eu/category/iritzia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://salinas-armendariz.com/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 04:27:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>eu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/cropped-p020_f01-removebg-preview-1-32x32.png</url>
	<title>iritzia - David Salinas-Armendariz</title>
	<link>https://salinas-armendariz.com/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Kirol Legeak hautsi</title>
		<link>https://salinas-armendariz.com/eu/kirol-legeak-hautsi/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kirol-legeak-hautsi</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:23:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iritzia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://salinas-armendariz.com/?p=2245</guid>

					<description><![CDATA[<p>Joan den ostegunean, Estaturik gabeko Nazioen kirolean mahai-ingurua egin zen Bizkaiko Abokatuen Elkargoan, eta bertan euskal selekzioen nazioarteko ofizialtasunaren egungo egoera aztertu zen. Elkargoaren gonbidapen adeitsuagatik eskerrak emanez, Kirol Legeak, gaztelaniazkoak zein euskarazkoak, gai honi buruzko edukietan parte hartzeko aukera izan nuen.</p>
<p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/kirol-legeak-hautsi/">Kirol Legeak hautsi</a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-block-media-text is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="400" height="464" src="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-400x464-2.jpg" alt="" class="wp-image-2246 size-full" srcset="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-400x464-2.jpg 400w, https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-400x464-2-259x300.jpg 259w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Joan den ostegunean, Estaturik gabeko Nazioen kirolean mahai-ingurua egin zen Bizkaiko Abokatuen Elkargoan, eta bertan euskal selekzioen nazioarteko ofizialtasunaren egungo egoera aztertu zen. Elkargoaren gonbidapen adeitsuagatik eskerrak emanez, Kirol Legeak, gaztelaniazkoak zein euskarazkoak, gai honi buruzko edukietan parte hartzeko aukera izan nuen.</p>
</div></div>



<p>Estatuko Legeari dagokionez, bere 48.2 artikuluaren aplikazio-eremua azpimarratu nuen, benetako nobedade legegilea, ahalbidetzen baitu, EAJ taldeak aurkeztutako aldaketari esker, kasu batzuetan federazio autonomikoak dagozkien nazioartekoetan integratzea. administrazio zentralaren onarpena. Xedapen honen garrantzia frogatu du PPk hura zapaltzen saiatzeko formulatu berri duen lege-proiektuak, parlamentuaren laguntza faltagatik ez ezik bere oinarri juridiko hutsagatik ere porrot egitera bideratua dagoen ekimena. Estatuak nazioarteko harremanetarako duen eskumenean oinarritzen saiatzen da, Auzitegi Konstituzionalak dagoeneko gogoratu duenean titulu hori ez dela nahikoa estatuaren esku-hartzea kirol-gai honetan justifikatzeko, eta oinarri okerreko eta kondena hutsaren froga ona. defendatzaileak da Eskuina ez zela TC bera jo xedapen hori helegitera, eta ez duela egin bere konstituzionalitate osoa ezagutzen duelako.</p>



<p>Arazoa, nolanahi ere, gaur egun, legea betetzea da. Kontzeptuarekin batera euskal beisbol eta surf federazioen integraziorako berariazko hitzarmen bat zegoela ondorioztatu zen, zeinaren neurrira egindako trajea 48.2 artikuluaren (sustrai historiko eta sozialeko kirola, in kasu bat, eta kirola non eskualdeko federazioa jada nazioarteko batean zegoen eremuan Espainiakoa sortu aurretik, bestean). Baina ematen du hilabeteak aurrera doazela eta sarrera bikoitz hori ez dela gauzatzen. Zeren? Besterik gabe, kasuan kasuko Espainiako federazioek ez dutelako soilik aginduak eskatzen duen «laguntza bateratua» ematen euskaldunek eskatutako onarpenari, baizik eta hori eragozteko baliabide guztiak zabaltzen dituztelako. Eta hor dago CSD, bi euskaldunen integrazioa baimendu zuena, eta bete behar duena. Hori argi. Eta hor gaude. Ados nago nazioartekoen barruan gehiengoak bilatu behar direla (STC 80/2012k jada gogora ekarri zituen joko-arauak), baina ezin da legearen aurrean men egiten ez duten Espainiako federazioekin gatazka irekian egin, betetzen ez duen CSD batekin. bere papera, eta itun politikoa ez ezik, Espainiako lege baten exekuzioan etengabe tematu behar duen euskal zati batekin. Zain, kirolariak. Legezko mandatua delako, federazioei eta haien bitartez euskal kirolariei eskubide bat sortzen diena, kamiseta berdearen alde (gutxienez) aukeratu ahal izateko borondatea erakutsi baitute.</p>



<p>Kirolaren Euskal Legeari dagokionez, ofizialtasun gai honetan dituen gabeziak nabarmentzen ditugu, bide hori hasi duten federazioekin bidelagun jarraitzeko gobernu-akordioa garatuz bideratu daitezkeenak. Lan asko ere, aurretik, etxean.</p>



<p>&nbsp;Baina osteguneko eztabaida, euskal legearen aplikazioarekin lotuta, bere 43.6 artikuluan ere zabaldu zen, zeina argi baitago Eusko Jaurlaritzaren betebeharra, datozen lau urteetarako hauteskunde federatiboak deitu aurretik, muga bat ezartzeko. kargu horietarako mandatuak. Euskal legeak Jaurlaritzari berari ematen dion ezbairik gabeko aginduak ez du onartzen haren ezjakintasuna edo bidegabeko atzerapenik (urte eta erdiko indarraldia igaro ondoren). Are gehiago, ez betetzeak hauteskunde prozesu federatibo osoan eragin dezake. Legeak bete behar dira, eta, lehenik eta behin, administrazio sustatzaileek eta exekutatzaileek. Beti daukagu ​​denbora gauzak ondo egiteko. Edo, Rajoyk esango lukeen bezala, gaizki ez egiteko.</p>



<p>(Urriak 13 Postan argitaratua)</p>


<div class="kb-gallery-wrap-id-2245_a0798c-b2 alignnone wp-block-kadence-advancedgallery"><ul class="kb-gallery-ul kb-gallery-non-static kb-gallery-type-masonry kb-masonry-init kb-gallery-id-2245_a0798c-b2 kb-gallery-caption-style-bottom-hover kb-gallery-filter-none" data-image-filter="none" data-item-selector=".kadence-blocks-gallery-item" data-lightbox-caption="true" data-columns-xxl="3" data-columns-xl="3" data-columns-md="3" data-columns-sm="2" data-columns-xs="1" data-columns-ss="1"><li class="kadence-blocks-gallery-item"><div class="kadence-blocks-gallery-item-inner"><figure class="kb-gallery-figure kadence-blocks-gallery-item-hide-caption" "><div class="kb-gal-image-radius" style="max-width:320px;"><div class="kb-gallery-image-contain kadence-blocks-gallery-intrinsic" style="padding-bottom:75%;"><img decoding="async" src="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-1-1.jpg" width="320" height="240" alt="" data-full-image="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-1-1.jpg" data-light-image="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-1-1.jpg" data-id="2247" class="wp-image-2247" srcset="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-1-1.jpg 320w, https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-1-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" /></div></div></figure></div></li><li class="kadence-blocks-gallery-item"><div class="kadence-blocks-gallery-item-inner"><figure class="kb-gallery-figure kadence-blocks-gallery-item-hide-caption" "><div class="kb-gal-image-radius" style="max-width:320px;"><div class="kb-gallery-image-contain kadence-blocks-gallery-intrinsic" style="padding-bottom:75%;"><img decoding="async" src="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-2-1.jpg" width="320" height="240" alt="" data-full-image="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-2-1.jpg" data-light-image="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-2-1.jpg" data-id="2248" class="wp-image-2248" srcset="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-2-1.jpg 320w, https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-2-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" /></div></div></figure></div></li><li class="kadence-blocks-gallery-item"><div class="kadence-blocks-gallery-item-inner"><figure class="kb-gallery-figure kadence-blocks-gallery-item-hide-caption" "><div class="kb-gal-image-radius" style="max-width:320px;"><div class="kb-gallery-image-contain kadence-blocks-gallery-intrinsic" style="padding-bottom:75%;"><img loading="lazy" decoding="async" src="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-4.jpg" width="320" height="240" alt="" data-full-image="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-4.jpg" data-light-image="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-4.jpg" data-id="2249" class="wp-image-2249" srcset="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-4.jpg 320w, https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/image-320x240-4-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" /></div></div></figure></div></li></ul></div><p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/kirol-legeak-hautsi/">Kirol Legeak hautsi</a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>EUZKADI KONPLUXU GABE EUROPA BEGIRATU BEHAR DIO                          </title>
		<link>https://salinas-armendariz.com/eu/euzkadi-konpluxu-gabe-europa-begiratu-behar-dio/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=euzkadi-konpluxu-gabe-europa-begiratu-behar-dio</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 02:39:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iritzia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://salinas-armendariz.com/?p=2218</guid>

					<description><![CDATA[<p>Betiko Lagunak- webgunean argitaratuko testua Ekainaren 9ko europar hauteskundeen aurretik, Euzkadi, zazpi lurraldeetako euskaldunok, ezin dugu ahaztu gure izaki politikoak Europara begira jarraitzen duela. Horregatik, gomendagarria da atzera begiratzea gure zaharrek hasitako bokazio eta bide...</p>
<p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/euzkadi-konpluxu-gabe-europa-begiratu-behar-dio/">EUZKADI KONPLUXU GABE EUROPA BEGIRATU BEHAR DIO                          </a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Betiko Lagunak- webgunean argitaratuko testua</p>



<p>Ekainaren 9ko europar hauteskundeen aurretik, Euzkadi, zazpi lurraldeetako euskaldunok, ezin dugu ahaztu gure izaki politikoak Europara begira jarraitzen duela. Horregatik, gomendagarria da atzera begiratzea gure zaharrek hasitako bokazio eta bide luze hura ikusteko.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="480" height="515" src="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/europako-hauteskundeak-1.png" alt="europako hauteskundeak" class="wp-image-2219" srcset="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/europako-hauteskundeak-1.png 480w, https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/europako-hauteskundeak-1-280x300.png 280w" sizes="(max-width: 480px) 100vw, 480px" /></figure></div>


<p>Eusko Alderdi Jeltzaleak 1933ko Aberri Eguna deitu zuen jada “Euzkadi-Europa” leloarekin, halako ideia bat esparru akademikoetara murrizten zen garaian, eta hori berretsiko zuten ondorengo konpromisoan Jose Antonio Agirre buru zutela gure ordezkariek. , harreman ugari dituena, Euskaldunen Adiskideen Nazioarteko Ligaren sorreratik alderdi politikoekin, gobernu demokratikoekin eta sortzen ari diren Europako erakundeekin mota guztietako loturetaraino.</p>



<p>44 urte geroago, 1977an, EAJ-PNVk, aurkezpen politikoa prestatzerakoan, Europa bat pentsatu zuen, zeinaren garapenean euskal herriak ere eragin eta parte hartu beharko lukeen, “herri askeen batasun gisa, zibilizazio eta kultura oinarri komun batekin. , bere izate politiko eta ezberdinean askea, eta egitura-teilatu politiko eta ekonomiko komun baten pean elkartua». Nazionalismo demokratikoaren dokumentu doktrinalak ideia sendotu zuen: “Herriaren Europa horretan euskaldunen batasun politikoa eta haien askatasuna gauzatuko da, Europako gainerako herriekiko berdintasunean eta elkartasunean, eta bere egitura politikoarekin. euskaldun guztien borondatetik sortua».</p>



<p>Gaur egungo Europako Parlamenturako hauteskundeek espainiar lokalismo nabaria ematen jarraitzen dute, estatu-barruti bakarra mantentzetik hasita, egon behar dugun estatu autonomo eta deszentralizatuaren kontrakoa, euskaldunok omen dugun eskakizuna. ipini. Hauteskunde-eztabaidak berak, Madrilgo botere-gatazkan zentratuta, ez digu ahaztu behar Europaren etorkizunaz ari garela, mundua suntsitzen duten gatazka larrien aurrean, bereziki Ukrainako errusiar inbasioaren aurrean, bere beharrezko eginkizunaz. , Europa berean, eta Israelek Gazan egindako genozidioa, hura piztu zuen Hamasen terrorismoa bezain onartezina.</p>



<p>Egungo hauteskunde-arauek Europan euskal nazio baten ideia sustatzen duten indarren arteko ulertzera eraman beharko gintuzke, bere planteamenduan potentziala murrizten duen alderdikeria ahaztuz, edo, behintzat, plurinazionaltasunaren defentsa transferitzen duten aliatuak hautatzera. Espainiar estatuarena Europan, oraingo honetan ziurtatua ez dirudiena. Ezta ulergarria ere hasierakoak modu konplexu eta nahasian ezkutatzea. Akats hauek eta beste batzuk ordaintzen dira. Europa jainkosak har gaitzala konfesatu.&nbsp;</p><p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/euzkadi-konpluxu-gabe-europa-begiratu-behar-dio/">EUZKADI KONPLUXU GABE EUROPA BEGIRATU BEHAR DIO                          </a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amnistia, hiru istorio</title>
		<link>https://salinas-armendariz.com/eu/amnistia-hiru-istorio/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=amnistia-hiru-istorio</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 May 2024 02:52:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iritzia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://salinas-armendariz.com/?p=2225</guid>

					<description><![CDATA[<p>Amnistiaren legea jada errealitate bat da, lege-operadoreek aplikatu beharreko testu juridikoa, agintari judizialek soilik erabat edo partzialki baliogabetu dezaketen araua. Aztertzera aurkezten den bitartean, ekimenaren aukera politikoa, edo horren falta, bere sustatzaileek eta kontrakoek argudiatzen dute, eta lehenengoen artean ere ez dago adostasunik mamitsuenean, zer erantzun behar duen.</p>
<p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/amnistia-hiru-istorio/">Amnistia, hiru istorio</a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.betikolagunak.org/opinion-es-/amnistia-tres-relatos/" target="_blank" rel="noopener" title="Testu hau Betiko lagunak webgunean argitaratu zen lehen aldiz">Testu hau Betiko lagunak webgunean argitaratu zen lehen aldiz</a></p>



<div class="wp-block-media-text is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img loading="lazy" decoding="async" width="396" height="425" src="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/catalunya-1.gif" alt="katalunia" class="wp-image-2226 size-full"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Amnistiaren legea jada errealitate bat da, lege-operadoreek aplikatu beharreko testu juridikoa, agintari judizialek soilik erabat edo partzialki baliogabetu dezaketen araua. Aztertzera aurkezten den bitartean, ekimenaren aukera politikoa, edo horren falta, bere sustatzaileek eta kontrakoek argudiatzen dute, eta lehenengoen artean ere ez dago adostasunik mamitsuenean, zer erantzun behar duen. </p>



<p>Gobernua zuzentzen duen alderdiarentzat indultua da. Eskuzabaltasunez beste aldera begiratzetik, aitortzen diren jokabide okerretara orria pasatzetik erantzun politikoa eman behar zen. Guztia harmoniaren alde, Katalunia eta Espainiaren arteko elkarbizitzan gertatu zena bezalako muturreko egoera errepikatuko ez den konfiantza aldarrikatuan. Horren arabera, Kataluniako azken hauteskunde emaitzek operazio ausart hori balioztatuko lukete, mugimendu independentista desaktibatu eta 2017 baino lehen normaltasunera itzuliz.</p>



<p>Hala ere, amnistia lege honetan kristalizatu den akordioaren beste zatiak ez du horrela interpretatzen. Batere. Kataluniako alderdi subiranistentzat injustizia bat zuzentzea da. Zigor bidegabe eta neurrigabeak iraultzeko, mugimendu independentista abiapuntura itzultzeko, Estatuaren errepresioa gainditzeko eta prozesu autodeterministarekin jarraitzeko. Iraunkortasunaren garaipena, indarra hartzeko geldialdia. Akordioa eta legea egin zuten bi alderdietakoek euren izateko arrazoian zeharo kontrako bi iritzi dituzte.</p>
</div></div>



<p>Sánchezen Gobernuaren oposizioak espainiarren berdintasunaren aurkako eraso larria dela ikusten du, kaletik, epaitegietatik, autonomia erkidegoetatik eta Europatik erantzun behar den eraso jasanezina. Puntu bat, baina bere konspiratzaile sozialisten heriotza ziurtatu gisa, eta erreserbarik gabe borrokatzeko ankerkeria politiko eta juridiko gisa. Eskuin espainolaren arabera, estatu kolpista kataluniarrek neurri handiko krimenak garbitu behar dituzte, legearen eta Espainiako justiziaren gogortasunarekin, zuzenbide estatua zalantzan jartzen duen bikoiztasunik gabe eta Pedro Sánchezen botereari atxikitzeak soilik justifikatzen duena. edozein preziotara, baita espainiar demokraziaren printzipio sakratuenak sakrifikatu ere.</p>



<p>Hiru hauek dira amnistia lege polemikoaren inguruko egungo diskurtso politikoaren ikuspegi nagusiak. Hirurak argi eta garbi aurkitu zituzten. Eta hiru posizioak norbere buruak direla erakusten du, osatugabeak alderdikoiak direlako eta, definizioz, partzialak direlako. Badira, zalantzarik gabe, ezinbesteko errealitateak. Amnistiaren aldeko apustua ez zen uste sozialistatik sortu, baizik eta aritmetika parlamentario hutsetik, beharrizan bihurtutako bertutetik, Sánchez presidenteak bere herriaren aurrean aitortu zuenez. Ezin da ukatu independentistek Kongresuan duten jarreraz baliatzen direla mugimendu sezesionistaren behin betiko amaiera iragarri ez duen jatorrizko jarrera batera itzultzeko, nahiz eta akats propioengatik gehiengoaren galerarekin eta Sánchezen politikaren ondorioz ahulduta. maniobra (bost egun ospetsuen muntaia barne). Zuzenketa moduko bat Kataluniako inkestetan, Estatu osoaren botoekin kontrastatu zain. Hala ez bada, oposizioaren jarrera errukigabeak indarra hartuko du. Igandean dena ikusten has daiteke.</p><p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/amnistia-hiru-istorio/">Amnistia, hiru istorio</a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ez da horrela borrokatzen arrazakeria</title>
		<link>https://salinas-armendariz.com/eu/ez-da-horrela-borrokatzen-arrazakeria/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ez-da-horrela-borrokatzen-arrazakeria</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 May 2024 13:51:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iritzia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://salinas-armendariz.com/?p=2145</guid>

					<description><![CDATA[<p>jatorrizko testua gaztelaniaz dago: IUSPORTen En los últimos días ha habido novedades en el caso de los cánticos racistas contra Nico Williams en el Metropolitano.&#160;La anulación de toda sanción contra el Atlético de Madrid por...</p>
<p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/ez-da-horrela-borrokatzen-arrazakeria/">Ez da horrela borrokatzen arrazakeria</a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img decoding="async" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/ATHLETIC-OSASUNA_SEMIFINAL._MAIDER_GOIKOETXEA_%28168%29.jpg" alt="" style="aspect-ratio:0.6666666666666666;object-fit:cover;width:842px;height:auto"/><figcaption class="wp-element-caption">Nico Williams-  Maider Goikoetxea-ren argazkia<a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:ATHLETIC-OSASUNA_SEMIFINAL._MAIDER_GOIKOETXEA_(168).jpg" data-type="link" data-id="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:ATHLETIC-OSASUNA_SEMIFINAL._MAIDER_GOIKOETXEA_(168).jpg"> wikipedian</a></figcaption></figure>



<p>jatorrizko testua gaztelaniaz dago: <a href="https://iusport.com/art/131808/asi-no-se-combate-el-racismo" data-type="link" data-id="https://iusport.com/art/131808/asi-no-se-combate-el-racismo">IUSPORTen</a></p>



<p>En los últimos días ha habido novedades en el caso de los cánticos racistas contra Nico Williams en el Metropolitano.<strong>&nbsp;La anulación de toda sanción contra el Atlético de Madrid por parte de la justicia federativa nos había dejado lo perplejos que podemos estar conociendo su habitual proceder.&nbsp;</strong>Ahora conocemos del ámbito penal nuevas circunstancias que inciden en esa particular vara de medir utilizada en el fútbol español.<strong>La Fiscalía madrileña ha abierto investigación por un posible delito de lesión a la dignidad o a la integridad del jugador a raíz del contenido del informe policial emitido</strong>, que constata que los insultos racistas provenían del cabecilla de la grada del Frente Atlético, donde el club colchonero ubica a sus ultras. Según indica la Dirección General de Policía en su acta, se ha comprobado que el “speaker” utilizó un megáfono para dirigirse al menor de los Williams con imitación de sonidos simiescos, lo que fue escuchado por él y por el propio juez de línea, que llamó al colegiado para que éste activara el protocolo previsto ante comportamientos racistas. Esa es la secuencia.&nbsp;<strong>Fue el árbitro el que conminó al delegado del Atlético al preceptivo aviso a todo el estadio.</strong>&nbsp;Ahora la Fiscalía pretende averiguar el número e identidad de los implicados, lo que no parece derivarse con claridad de la actuación del club, y para ello le solicita las imágenes con las que cuenta, que delatan, según el informe policial, al investido jefe de los ultras.</p>



<p><strong>Esto se produce días después de que el Comité de Apelación de la RFEF, con estimación del recurso colchonero, revocara totalmente las sanciones de cierre parcial del recinto y multa de 20.000 euros&nbsp;</strong>impuestas en primera instancia. ¿Por qué? Por entender que el Atlético de Madrid adoptó “todas las medidas que estaban a su alcance”, tanto preventivas como reactivas, realizando una “actividad colaborativa suficiente”.</p>



<p>&nbsp;No entendemos nada.<strong>&nbsp;En el ámbito de la prevención, más allá de proteger y fomentar la continua presencia y acción de un frente ultra cuyas fechorías son bien conocidas, se facilita por el club una portavocía a quien la utiliza para esto.</strong>&nbsp;Y en materia reactiva, ¿supone hacer “todo lo que estaba en su mano” el no haber identificado explícitamente, a través de unas grabaciones que ahora le reclama la justicia, al cualificado autor, y comprobado el alcance de los insultos racistas? Todo ello le ha salido gratis a la entidad que preside Enrique Cerezo.</p>



<p>Pero es que el comité federativo no parece actuar siempre de la misma generosa manera. Y no hay que mirar muy atrás.&nbsp;<strong>Recordaremos el diferente prisma ante lo ocurrido esta misma temporada en Valencia, donde (como denuncia el club ché) ante equiparables conductas y respuestas se impusieron sanciones no revisadas después.</strong>&nbsp;¿Tendrá algo que ver el que el agraviado fuera Vinicius, jugador del Real Madrid?</p>



<p>Otro próximo precedente es el del Sestao River, en el que&nbsp;<strong>castigos por expresiones racistas fueron confirmados por el susodicho comité con el argumento de que las medidas adoptadas por el club vizcaíno lo fueron “sólo por cumplimiento puntual de las instrucciones del árbitro” y no por propia iniciativa.</strong>&nbsp;O sea, como en el Metropolitano. Donde, además, se vienen ahora a poner de manifiesto las referidas carencias preventivas y reactivas. Apelación en su resolución denegatoria en el caso de Primera Federación concluye que “no es invocable el agravio comparativo” en relación a otras de sus decisiones. Pues eso, pura ley del embudo.</p>



<p>No puede ser que la actuación punitiva sea diferente en función de quién sea el responsable de la ofensa y quién el ofendido. Además de una general permisividad, se consolida la percepción de desigualdad de trato.&nbsp;<strong>Los responsables deportivos no hacen sino repetir, con rostro compungido y boca pequeña, que hay que desterrar estas conductas, pero luego no ponen el cascabel al gato.&nbsp;</strong>No se están cumpliendo los principios y previsiones de flamantes leyes, tan ampulosas como orilladas por los llamados a aplicarlas. Sean clubes, federaciones o administraciones. Así no acabamos con el racismo ni con la intolerancia en el deporte.</p><p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/ez-da-horrela-borrokatzen-arrazakeria/">Ez da horrela borrokatzen arrazakeria</a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>UDAKO NOSTALGIA BERDINA</title>
		<link>https://salinas-armendariz.com/eu/udako-nostalgia-berdina/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=udako-nostalgia-berdina</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 04:08:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iritzia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://salinas-armendariz.com/?p=2234</guid>

					<description><![CDATA[<p>Badaude faltan botatzen ditugun gauzak inoiz izan ez baditugu ere. Ez gara inoiz ohitzen bere faltara. Lauurteko asko daramatzagun futbolzaleok hamarkadetan ez dugu Munduko Koparik edo Europako Txapelketarik galdu, nire kasuan Mexiko 70etik, jada euria egin baitu.</p>
<p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/udako-nostalgia-berdina/">UDAKO NOSTALGIA BERDINA</a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.betikolagunak.org/opinion-es-/la-misma-nostalgia-estival/" target="_blank" rel="noopener" title="Betiko lagunak webguneak argitaratu zen lehen aldiz">Betiko lagunak webguneak argitaratu zen lehen aldiz</a></p>



<p><strong>Badaude faltan botatzen ditugun gauzak inoiz izan ez baditugu ere. Ez gara inoiz ohitzen bere faltara. Lauurteko asko daramatzagun futbolzaleok hamarkadetan ez dugu Munduko Koparik edo Europako Txapelketarik galdu, nire kasuan Mexiko 70etik, jada euria egin baitu. Eta txapelketa bakoitzean guztioi, niri ere, talde batekin identifikatzea gustatzen zaigu, edo bat baino gehiagorekin. Hori kirola eta lehiaketa delako, bere praktika ona, bai, futbol onaren gustua, ados, baina baita, eta funtsean, lehiakideren baten alde egitea. Hori bai, selekzio ofizialeko futbola ikusten eta gozatzen dugun guztiok ez dugu identifikatu gure taldea, “gurea”, berez irabaztearen gozamena justifikatzen duen talde hori.</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="228" src="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/Gu_ere_bai_-_bertsio_beltza.svg_-1-1024x228.png" alt="" class="wp-image-2235" srcset="https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/Gu_ere_bai_-_bertsio_beltza.svg_-1-1024x228.png 1024w, https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/Gu_ere_bai_-_bertsio_beltza.svg_-1-300x67.png 300w, https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/Gu_ere_bai_-_bertsio_beltza.svg_-1-768x171.png 768w, https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/Gu_ere_bai_-_bertsio_beltza.svg_-1-1536x342.png 1536w, https://salinas-armendariz.com/wp-content/uploads/2024/11/Gu_ere_bai_-_bertsio_beltza.svg_-1.png 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Errealitatea da euskaldun asko ez direla identifikatzen Espainiako selekzioarekin. Horietako bat naiz. Ez dakit zenbatek partekatzen dugun alienazio sentimendu hori, zailtasun handirik gabe kodetu daitekeen arren. Datu batzuk maneiatu daitezke euskal selekzioarekin, gure talde sentimental alternatiboan, sartzearekin lotuta. Eta dagoeneko badakigu, ezin dugu geure burua engainatu, horrek guztiak zerikusia duela pertenentzia sentimenduarekin, hau da, irudikatzen gaituzten zenbait sinbolo bere gain hartzearekin, kirolean ere.</strong></p>



<p><strong>Bakoitzak bere etxean eta bere inguruan edan du amodio batzuetatik eta axolagabe batzuetatik. Haurtzaroan nire gelan neukan, momentuko abeslari eta taldeen eta Athleticeko jokalari eta hamaikakoen kartelekin batera, Iribar, Rojo, Uriarte eta Arietarekin Espainiako selekzioaren argazkia. Han zeudelako nik neukan, orduan Espainiak ezer irabazten ez zuen arren, beti galtzen zituen ekitaldi garrantzitsuak. Eta horregatik Ingalaterrakoa, Holandakoa edo Argentinakoa zen gehiago. Urte batzuk geroago San Mamesen Euskadi-Ireland batera joango nintzen emozionalki erabakitzen ninduen. Nire aukeraketa izan zen. Bizitako giroak, bere historia ezagututa, denbora luzez Espainiako ligan menderatzera zihoazen Athletic eta Realeko jokalariek osatutako talde horren mailak, galdetzen ninduen: zergatik ez bere aurrekari epikoei eutsiko zion euskal talde batek. ? Zergatik ez itzuli munduko joko zelaietara Euzkadi Z batekin, edo Euskal Herria, edo Euskal Selekzioa&#8230;? Zergatik ezin du Euskadiko selekzioak, Eskoziako selekzioak -gaur egun egiten duena- edo Galesko taldeak bezala, Munduko Kopa edo Europako Txapelketa jokatu? Harrezkero ez diot neure buruari galdera berdinak egiteari utzi. Badakit gauza asko kendu behar direla, eta gero eta argiago ikusten dut zeintzuk diren, eta aldarrikapen eta postu huts gutxiago behar direla, eta lan eta iraupen gehiago.</strong></p>



<p><strong>Bitartean, urte bikoitietan, udako beroarekin, sentimendu bera etortzen zait, sutsu izateko taldea falta zaion futbolzale batena. Izan daitekeena eta ez dena falta zait. Desiratzen dut, lur honetako beste biztanle batzuekin batera, “kirol-herrialde” honetakoa, nire azala arakatzen duen talde ordezkari hori. Berdetasunera ezin ohitu berderik gabe, zer egingo dut, biurteak pasa daitezela. Batzuk, asko, ez dakit zenbat, identifikatuko dira nirekin. Ez dutenek, nire nostalgia ulertzea espero dut, agian udaren bat amaituko dela.</strong></p><p>The post <a href="https://salinas-armendariz.com/eu/udako-nostalgia-berdina/">UDAKO NOSTALGIA BERDINA</a> first appeared on <a href="https://salinas-armendariz.com/">David Salinas-Armendariz</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
